# اخلاقي مسئلا

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"هن ڪمپني جي مدد نه ڪريو جيڪو اخلاقيات کان پاڪ آهي"

"توھان جي ڪمپني قابل اعتبار ناھي. توهان ڊي ايم سي اي کي لاڳو ڪرڻ جي دعويٰ ڪريو ٿا پر ان تي عمل نه ڪرڻ لاءِ ڪيترائي ڪيس آهن."

"اهي صرف انهن کي سينسر ڪندا آهن جيڪي پنهنجي اخلاقيات تي سوال ڪندا آهن."

"منهنجي خيال ۾ اهو سچ ماڻهن جي نظر سان لڪيل ۽ بهتر لڪيل آهي."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## CloudFlare ماڻهن کي اسپام ڪري ٿو
</summary>


Cloudflare غير-Cloudflare استعمال ڪندڙن کي اسپام اي ميلون موڪلي رهيو آهي.

- صرف انهن صارفن کي اي ميلون موڪليو جيڪي آپٽ ڪيو آهي
- جڏهن صارف چوندو ”اسٽاپ“ ، پوءِ اي ميل موڪلڻ بند ڪريو

اهو سادو آهي. پر Cloudflare پرواهه ناهي.
ڪلائوڊ فلير پنهنجي سروس استعمال ڪندي چيو ته سمورن اسپامرز يا حملو ڪندڙن کي روڪي سگهجي ٿو.
Cloudflare کي چالو ڪرڻ کان بغير اسان Cloudflare کي ڪيئن روڪي سگهون ٿا؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## استعمال ڪندڙ جي نظرثاني ختم ڪريو
</summary>


Cloudflare سينسر منفي تبصرا.
جيڪڏهن توهان Twitter تي Anti-Cloudflare متن پوسٽ ڪريو ، توهان وٽ هڪ پيغام آهي ته Cloudflare ملازم کان ”نه ، اهو ناهي“ پيغام سان جواب مليو.
جيڪڏهن توهان ڪنهن به جائزي واري سائيٽ تي منفي جائزو پوسٽ ڪندا آهيو ، اهي سينسر ڪرڻ جي ڪوشش ڪندا.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## صارف جي نجي اڻ حصيداري ڪريو
</summary>


ڪلائوڊ فلير کي وڏي پيماني تي تڪليف وارو مسئلو آهي.
Cloudflare انهن معلومات جي حصيداري ڪندو آهي جيڪي ميزباني ڪيل سائيٽن بابت شڪايت ڪن ٿيون.
اهي ڪڏهن ڪڏهن توهان کان پڇن ٿا ته توهان جي صحيح سڃاڻپ فراهم ڪريو.
جيڪڏهن توهان بدمعاشي ، حملو ، ڇڙواڳ يا قتل نٿا ڪرڻ چاهيو ، توهان ڀلي ڪليڊ فليڊڊ ويب سائيٽن کان پري رهو.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## خيراتي سهڪار جي ڪاروباري درخواست
</summary>


CloudFlare خيراتي مدد لاءِ پڇندي آهي.
اها تمام حيران ڪندڙ ڳالهه آهي ته هڪ آمريڪي ڪارپوريشن غير منافع بخش تنظيمن سان گڏ خيرات لاءِ به چوندو هو ، جيڪي سٺا سبب آهن.
جيڪڏهن توهان ماڻهن کي بلاڪ ڪرڻ يا ٻين ماڻهن جو وقت ضايع ڪرڻ پسند ڪندا ، توهان شايد ڪلائوڊ فليئر ملازمن لاءِ ڪجهه پيزا آرڊر ڪرڻ چاهيندا.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## سائٽ کي ختم ڪرڻ
</summary>


جيڪڏهن توهان اوچتو سائيٽ هيٺ ٿي وئي ته ڇا ڪندؤ؟
اهي رپورٽون آهن ته Cloudflare خاموشي سان صارف جي تشڪيل کي ختم ڪري رهي آهي يا بغير ڪنهن وارننگ جي سروس بند ڪري رهي آهي.
اسان صلاح ڏيو ته توهان بهتر فراهم ڪندڙ ڳولي.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## برائوزر وينڊر جي تبعيض
</summary>


CloudFlare فائر برائوز استعمال ڪرڻ وارن کي ترجيح ڏي ٿو جڏهن تور مٿان نان-برائوزر برائوزر جي استعمال ڪندڙن کي دشمني وارو علاج ڏي.
Tor صارف جن جا صحيح طور تي غير مفت جاوا اسڪرپٽ تي عمل ڪرڻ کان انڪار ڪن ٿا انهن کي دشمني وارو علاج به ملي ٿو.
هن رسائي جي اڻ برابري هڪ نيٽورڪ غير جانبداري جو غلط استعمال ۽ طاقت جو غلط استعمال آهي.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- کاٻو: تور برائوزر ، سا Rightي: ڪروم. ساڳيو IP پتو.

![](../image/browserdiff.jpg)

- کاٻي: تور برائوزر جاوا اسڪرپٽ کي معذور ، ڪوڪي کي فعال ڪيو ويو
- سا Rightو: ڪروم جاوا اسڪرپٽ فعال ، ڪوڪي معذور

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (بغير برائوزر) جي تور (Clearnet IP)

| ***برائوزر*** | ***رسائي جي علاج*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (جاوا اسڪرپٽ کي فعال ڪيو ويو) | رسائي جي اجازت |
| Firefox (جاوا اسڪرپٽ کي فعال ڪيو ويو) | رسائي خراب ٿي وئي |
| Chromium (جاوا اسڪرپٽ کي فعال ڪيو ويو) | رسائي خراب ٿي وئي |
| Chromium or Firefox (جاوا اسڪرپٽ معذور آهي) | رسائي رد ڪئي وئي |
| Chromium or Firefox (ڪوڪيي معذور آهي) | رسائي رد ڪئي وئي |
| QuteBrowser | رسائي رد ڪئي وئي |
| lynx | رسائي رد ڪئي وئي |
| w3m | رسائي رد ڪئي وئي |
| wget | رسائي رد ڪئي وئي |


آسان چئلينج حل ڪرڻ لاءِ آڊيو بٽڻ ڇو استعمال نه ڪيو وڃي؟

ها ، هڪ آڊيو بٽڻ آهي ، پر اهو هميشه طور تي ڪم نه ڪندو آهي تور تي.
توھان کي ھي ميسيج ملندو جڏھن توھان ان کي دٻايو:

```
بعد ۾ ٻيهر ڪوشش ڪريو
شايد توهان جو ڪمپيوٽر يا نيٽورڪ خودڪار سوالن وارو موڪلي رهيو آهي.
اسان جي استعمال ڪندڙن کي تحفظ ڏيڻ لاءِ اسان توهان جي درخواست تي هاڻي عمل نٿا ڪري سگهون.
وڌيڪ تفصيل لاءِ اسان جي مدد واري صفحي جو دورو ڪريو
```

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## ووٽر دٻائڻ
</summary>


يو ايس رياستن ۾ ووٽر آخر ۾ ووٽ ڏيڻ لاءِ رجسٽريشن ڪندا آهن رياست جي سيڪريٽري پنهنجي ويب سائيٽ تي سندن رهائش واري رياست ۾.
ريپبلڪن جي ڪنٽرول واري رياست سيڪريٽري جون آفيسون ڪلائوڊ فليئر ذريعي رياست جي سيڪريٽري جي ويب سائيٽ کي پيش ڪندي ووٽر دٻاءُ ۾ مشغول آهن.
Cloudflare جي تور استعمال ڪندڙن جي ميزباني علاج ، ان جي MITM پوزيشن نگراني جي مرڪزي گلوبل نقطي جي طور تي ، ۽ ان جو نقصانڪار ڪردار مجموعي طور تي ايندڙ ووٽرن کي رجسٽريشن کان گريز ڪري ٿو.
خاص ڪري لبرلز رازداري کي هٿي ڏيڻ جو رجحان رکن ٿا.
ووٽر رجسٽريشن فارم ووٽر جي سياسي دباو ، ذاتي جسماني پتو ، سماجي تحفظ نمبر ، ۽ dateم جي تاريخ جي باري ۾ حساس معلومات گڏ ڪندا آهن.
اڪثر رياستون صرف معلومات جو هڪ ذيلي حصو عوامي طور تي دستياب ڪنديون آهن ، پر Cloudflare ان معلومات کي ڏسي ٿو جڏهن ڪو ماڻهو ووٽ ڏيڻ لاءِ رجسٽر ٿيو.

نوٽ ڪيو ته ڪاغذ جي رجسٽريشن Cloudflare جي ڀڃڪڙي نه ڪندو آهي ڇاڪاڻ ته سيڪريٽري آف اسٽيٽ ڊيٽا داخلا اسٽاف ورڪرز شايد ڊيٽا داخل ڪرڻ لاءِ Cloudflare ويب سائيٽ استعمال ڪندا.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ووٽن کي گڏ ڪرڻ ۽ ڪم وٺڻ لاءِ هڪ مشهور ويبسائيٽ آهي.
“ماڻهو هر جاءِ تي مهم شروع ڪري رهيا آهن ، حمايت ڪندڙن کي متحرڪ ڪري رهيا آهن ، ۽ فيصلن تي عمل ڪرڻ لاءِ فيصلا ڪرڻ وارا حل ڪرڻ”
بدقسمتي سان ، گهڻا ماڻهو Cloud.org جي جارحتي فلٽر جي ڪري Change.org کي بلڪل نه ڏسي سگهندا آهن.
انهن کي درخواستن تي دستخط ڪرڻ کان روڪيو پيو وڃي ، انهي ڪري انهن کي جمهوري عمل کان پري ڪيو ويو.
ٻيون غير ڪلائوڊ فليڊرڊ پليٽ فارم استعمال ڪرڻ جهڙوڪ اوپن پيٽيشن مسئلو کي حل ڪرڻ ۾ مدد ڪري ٿو.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare جو "ايٿينين پروجيڪٽ" رياست ۽ مڪاني چونڊ ويب سائيٽن کي مفت انٽرنيشنل سطح تحفظ فراهم ڪري ٿو.
انهن چيو ته ”انهن جا حلقا چونڊ جي accessاڻ ۽ ووٽر رجسٽريشن تائين رسائي ڪري سگهن ٿا“ پر اهو ڪوڙ آهي ڇاڪاڻ ته ڪيترائي ماڻهو صرف سائيٽ کي برائوز نٿا ڪري سگهن.

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## صارف جي ترجيح کي نظرانداز ڪرڻ
</summary>


جيڪڏهن توهان ڪجهه چونڊيندا ، توهان توقع ڪندا ته توهان انهي بابت ڪوبه اي ميل حاصل نه ڪندا.
Cloudflare صارف جي ترجيح کي نظرانداز ڪيو ۽ ڪسٽمر جي رضامندي کان بغير ٽئين پارٽي ڪارپوريشنن سان ڊيٽا شيئر ڪري.
جيڪڏهن توهان انهن جو مفت منصوبو استعمال ڪري رهيا آهيو ، اهي ڪڏهن ڪڏهن توهان کي م ميلون سبسڪرپشن خريد ڪرڻ لاءِ پڇنديا آهن.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## صارف جي ڊيٽا کي خارج ڪرڻ بابت ڪوڙ
</summary>


هن اڳوڻي ڪلائوڊ فليئر گراهڪ بلاگ موجب ، ڪلائوڊ فليئر اڪائونٽس ختم ڪرڻ جي باري ۾ ڪوڙ ڳالهائي رهيو آهي.
اadaysڪلهه ، ڪيتريون ڪمپنيون توهان جي اڪائونٽ کي بند يا ختم ڪرڻ بعد توهان جو ڊيٽا رکن ٿيون.
ڪيتريون ئي سٺيون ڪمپنيون ان بابت پنهنجي رازداري پاليسي ۾ ذڪر ڪنديون آهن.
ڪلائو فليئر؟ نه.

```
2019-08-05 CloudFlare مون کي تصديق ڪندي موڪلي هئي ته اهي منهنجو اڪائونٽ هٽائيندا هئا.
2019-10-02 مون CloudFlare کان هڪ اي ميل حاصل ڪئي "ڇاڪاڻ ته مان گراهڪ آهيان"
```

Cloudflare لفظ "هٽايو" بابت نه didn'tاڻيو هو.
جيڪڏهن اهو واقعي ڪ removedيو ويو ، انهي اڳوڻي گراهڪ کي اي ميل ڇو ملي؟
هن اهو پڻ ذڪر ڪيو آهي ته Cloudflare جي رازداري پاليسي جو ذڪر نه آهي.

```
انهن جي نئين رازداري واري پاليسي سال ۾ ڊيٽا کي برقرار رکڻ جو ڪو ذڪر ناهي.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Cloudflare تي توهان ڪيئن اعتماد ڪري سگهو ٿا جيڪڏهن انهن جي رازداري پاليسي LIE آهي؟

</details>

---

<details>
<summary>مون تي ڪلڪ

## پنهنجي ذاتي معلومات رکو
</summary>


Cloudflare اڪائونٽ کي ختم ڪرڻ سخت سطح آهي.

```
”اڪاؤنٽ“ ڪيٽيگري جو استعمال ڪندي سپورٽ ٽڪيٽ جمع ڪرايو ،
۽ پيغام جي جسم ۾ اڪائونٽ ختم ڪرڻ جي درخواست ڪريو.
توهان کي ڊومين نه هجڻ گهرجي پهرين توهان جي اڪائونٽ سان منسلڪ يا ڪريڊٽ ڪارڊ ختم ڪرڻ جي درخواست ڪرڻ کان پهريان.
```

توهان کي اها تصديق واري اي ميل ملي ويندي.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

”اسان توهان جي خارج ٿيڻ جي درخواست تي عمل ڪرڻ شروع ڪيو آهي“ پر ”اسان توهان جي ذاتي معلومات جاري رکنداسين“.

ڇا توهان هن تي "اعتبار" ڪري سگهو ٿا؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## مهرباني ڪري اڳين صفحي ڏانهن و continueو:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sd.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
